[掌聲畀港豬] 港住宅樓價指數連升8個月 創歷史新高

今日 10:31 香港財經

港住宅樓價指數連升8個月 創歷史新高

放大圖片
本港11月初再推新「辣招」，無阻樓價繼續上揚，差餉物業估價署資料顯示，本港住宅樓價連升8個月，創歷史新高。11月全港私人住宅樓價指數升至306.6，按月升0.79%，按年則升4.5%。

其中，中小型單位(100平方米以下)售價按月升0.75%，較大面積單位(100平方米或以上)售價升0.86%。

當中，A類物業(40平方米以下)售價按月升0.57%；B類物業(40至69.9平方米)升0.79%；C類物業(70至99.9平方米)升1.43%；D類物業(100至159.9平方米)升0.8%；E類物業(160平方米或以上)升1.07%。

租金方面，11月私人住宅租金指數則回落至171，按月跌0.93%，按年則跌1.55%。

今年首11個月，樓價指數按年升7.58%，租金指數跌0.12%。

創歷史新高

依五隻字 真係令港豬好撚感動

佢地默默姦暈, 粒粒街辛苦 咁多年
就係為左依五隻字

港人港地無聲消失 梁振英：現時樓市冇過熱

梁振英今早出席行會前主動提到，會繼續樓市發展。被問到港人港地的立法工作是否擱置，梁振英沒有正面回應，只說海外買家需求，已跌至相當低的水平，「港人港地」措施，獲市場接受，顯示政策可行，日後有需要時會在短時間內啟動，他最後不忘再補充一句，「如果有需要嘅話。」他指，租金、樓價有回落的迹象，形容樓市「不存在一個過熱的情況」。

幾屆政府造出嚟 (陰鳩 80 , 90 後) 既政策 , 係得來不易, 粒粒皆辛苦